真係唔明d 父母帶2-6歲去旅行仲乜鳩

因為等緊機好撚悶出post

見撚到佢地就慘，好似去牧羊咁
岩岩係市區已經見到小朋友又鳩叫又喊又扭計
你話帶佢地探親都話

你帶佢去食外國好野，佢地咪又係冇感覺，唔通佢幾年同返d 老豆老母講 當年間野好好食
你求鳩其係便利店買個雪糕俾都得啦

行過玩具仲慘
明明d 玩具香港都有得賣，去到外國真係厭自己冇野拎買撚左成盒lego

係機場d 行去boarding d 電梯 郁來郁去 又唔小心撞鳩人地行季，你屌佢又唔係。一陣大人互屌就無謂

我都唔講搭飛機瘋狂鳩叫

俾我一定拎俾老人家照顧，至少懂性少少先帶佢地去

4-5歲去第一次旅行啲野其實到大個都記得,

因為好多時都係小朋友話想去旅行

仲你老母

我老母當年帶我去泰國同新加坡

我淨係記得好撚熱 同 泰國見過大象

仲你老母咩
打字都有鄉音

4-6歲有咩問題 我侄仔都係4-6歲去日本學滑雪，依家仲勁過我

其實係父母自己想去
又或者係啲父母話要帶個小朋友出去見識多啲嘢

細路仔過去學真係上手又快又勁

三歲以下絕對不宜，係飛機上噪住其他人就唔好

好撚憎D細路BB係飛機鳩叫鳩喊,好撚辛苦

平衡力特強

唔通個小朋友話想去巴西睇足球,D大人又帶佢去咩
小朋友邊會知道咁多外國資訊呀

無人幫手湊焗住帶埋

帶佢去大球場咪得

父母自己想出去玩，就連累埋飛機其他乘客

之前有對姐弟明明都6-7歲 諗住咁大個都冇咩啦 但一起機同就降落個陣一齊又喊又尖叫
有氣流又喊 煩到嘔

樓上班人肯定未生兒育女結婚

有無結婚仔女，同有無公德心無關係

兩公婆搵到帶佢個小朋友周圍去有咩問題
做人父母實會想仔女細細個就見多啲野去多啲地方

最緊要唔好騷亂到其他人

岩
老豆老母最緊要識教咪俾細路周圍跑黎跑去大聲喊嘈到人

如果係啲細路既老豆老母都話，
最on9係跟埋去既親朋好友，
成堆大人成個行程就晒果啲細路，餐餐都去食兒童餐
景點就去公園、兒童天地，仲要幫人湊細路

上次見到一個小朋友好乖

機場有d 兒童娛樂設施
佢冇俾設施吸引，仲好乖跟老母行

有成班小朋友一見到就狗衝

起碼要聽話，自己控制到自己先好帶佢外遊

敎養真係要從小做起
不過而家好多香港父母一年都睇唔到一本書，好難期望會教得好小朋友

3歲去過旅行，淨係記得飛機個廁所沖廁好撚大聲，搞到有陰影，下一次坐飛機已經係十幾歲，都唔係好夠膽沖廁

5歲以下真係唔好帶出去害人啦
成程機聽住佢喊佢辛苦時我又辛苦

真係唔明d文盲將個做字打做仲做乜鳩

可能講野有鄉音
打字都有

5，6歲無咩問題
你知唔知5歲已經好大個

但4歲以下就真係多9餘

岩岩係香港等行季

有個小朋友跳左上運輸帶

可以大個少少先見識

佢得3，4歲威俾同學睇？

其實13歲去過日本
但我都唔記得做過乜

唔好意思
好少用手機開post

小朋友同坐輪椅老野係家庭相最受歡迎嘅影相擺設

佢父母有無管佢？定由得佢？

等佢地有個回憶
個小朋友冇其實冇乜所謂

其實你理得人啫
去個旅行都要連登仔管？
唔去，唔通日日留係到做補充上興趣班咩？
有家教嘅 去邊到大家都開心
無家教果d 幾歲出去都影響到人

去影相呀
個小朋友唔記得都可以睇返相簿

帶仔女去旅行，影下相，一家人週圍行下其他國家嘅博物館，坐下大草地，係香港又有幾可會咁？其實係父母樂趣多過比仔女見識，咁細個，真係見下就識咩？去旅行從來都係旅伴重要過去旅行嘅地方。自己去，同父母去，同女朋友去，定同仔女去，都係唔同嘅體驗嚟。屋企有個親戚，就係中意一家人，帶住細路去自駕遊，佢話好温馨好舒服喎

班支那人啲仔周街屙屎屙尿都係咁樣屌返人轉頭

乜撚嘢見識 為個細路好嗰d全部都係美麗的藉口

真正原因係佢兩公婆好想去旅行
但隻B放係香港又冇人接手
唯有帶埋去

做字都唔識打 屌你老母智障仔

4-6歲其實冇乜問題 影響到人係家教問題，冇家教嗰啲去到十幾歲咪一樣成個生番咁
最應該屌就係啲19家長，由撚得啲細路吵

唔帶:窮父母唔帶細路出去睇下個世界
帶:影響到尊貴連登仔

帶唔係問題 但一定要管好啲小朋友
試過早機去日本 後面坐左個小朋友 成程機又喊又踢櫈 佢父母唔理佢

你幫手湊？

我表妹讀國際學校 暑假完左老師會叫佢地分享下做左咩
結果佢全部同學都出晒國 得佢老豆老母嫌麻煩無帶佢去玩
佢唔開心左幾日

細個去韓國，最深刻係記得用過一對扁嘅銀筷子

樓主都係普遍視野窄 唔了解 又不什興趣了解社會運作 生活於狹窄圈子既一代
就會發表出喱類狂妄既言論

其實係想去玩但又唔想放低個仔比人湊，其實湊住個細路辛苦過自己兩公婆去n倍。

利申：個仔未到兩歲瘋狂去日本，有次帶埋佢去西班牙瘋狂食黑毛豬火腿。

反而滿左兩歲因為機票貴冇去過。

係自己想去旅行 又搵唔到人睇住佢地
焗帶

2-6歲還可以，起碼係識講人話同埋開始可以學習享受既年紀，要佢地收口都容易啲，係啲垃撚圾怪獸家長唔識教姐
但帶bb去真心on9，follow開一個親子group成撚日有人問帶bb搭凌晨機好唔好 大佬bb夜晚訓到都話好啲，但夜喊幾乎係每個bb既必經階段，又要貪平又要搵著全機人黎搞，個bb唔會記得之餘又根本未習慣到咁多陌生人同地方，真係想屌柒佢弱智咪撚生

講到生仔大曬咁，洗唔洗幫你個仔供埋樓

將來大個睇番啲相就會覺得好warm

其實細路大個咗唔記得咁又點？
咁佢父母記得丫嘛
人哋老豆老母想為自己留啲家庭生活點滴，間唔中回味吓J吓又要你管？

況且樓豬係頂唔順人哋仔女騷擾到你姐
關旅行咩事？
曳嘅細路幾時都可能騷擾到你
唔只係響飛機上發作
睇你好唔好彩姐

依家d幼稚園放完假要分享
講到尾面子問題

仲生仔已經on9啦
二人世界想去邊就去邊

人地帶自己仔女去見識都要你過問

生仔的目的從來都係炫耀，去旅行為威比親戚朋友睇囉

想他快樂想他好? 講到幾偉大

搵唔到錢即刻乜都唔駛講

未上小學都不宜

睇到兒登咁多自私既人話無問題就知呢度幾低質
又話咩3歲就有記憶，又話咩帶佢地去都辛苦，又話咩搵唔到人湊
知唔知道你地自己自HIGH開心要成機其他幾十人受苦?
一陣成有港豬話自己個B好乖唔會嘈，屌你個細路邊可能保証一定唔嘈，到佢嘈既時候你班仆街又唔撚反省怪晒落個B到

以為自己上緊BabyCondom

咪講咗囉，想個仔見識啊。

至於見識乜????

小便宜，核心價值

可能佢地後生比人吵過 到自己生就帶去報復社會

我4歲去過泰國
記得老母因驚我怕熱
靜雞雞幫我剪個好肉酸冬菇頭
全程都好撚肉酸
俾同行嘅小朋友笑

大個就會問，點解細個有得去旅行，大個咗淨係得考試同測驗

乜理由都假，唔駛機票錢就真

淨係收小童價已經無7成人

早d比d細佬吸收下幅射都幾好

都係睇下點教細路，但好多港爸港媽有少少錢，又唔識教，就帶個仔去旅行，心諗做乜鳩

我帶我姨甥4歲開始去旅行，去過4，5次，起碼上到機唔會嘈，安安靜靜食個餐，只會問下仲有幾耐到，同對搭飛機好奇，有耐性解釋就得

去到唔會周街喊，又唔會周街嘈，咁一定會有扭計嘅時候，但最緊要解釋點解，唔係淨係一味比部電話佢就算，咁由細到大肯教就會容易聽

而家d港爸港媽就係最欠耐性，有咩事就要求快，眼光短淺，咁仲點教到好嘅細路出黎

梗唔係啦，以前有個弱智同事中意帶個bb去旅行係拎佢當figure公仔打卡影相

帶個仔去旅行都唔得

講真個小朋友去左都唔識欣賞

中國人幾千年都有義務冇權力

咁難得生左件玩具出黎可以騷擾人

係咪咁都唔比人用下權力先😒

咪又係呃likes

如果小朋友去完旅行都唔會記得發生咩事嘅話就等於唔洗去嘅話,咁係咪即係唔洗帶小朋友出街去公園玩同出街食野?人地有錢唔介意比多個小朋友機票錢當係帶個細路去公園玩你又吹得佢漲咩

加上有啲人覺得照顧自己個b係自己責任,唔想放比老人家照顧。又唔係個個人老豆老母都肯湊/識湊個細路,佢地肯照顧係bouns, 唔肯都可以理解。

所以個重點根本唔撚係放係點解要帶細路去旅行, 係啲老豆老母唔撚識管住班細路,淨係識講"細路就係咁"然後由佢地跑黎跑去搞鳩其他人 你拎部ipad出黎播下片比佢地睇一陣或者帶本故事書去睇佢地都可以大致上安靜啦,係啲家長唔理其他人嘅感受者屌

啲大人自己都唔撚識禮儀, 我有次去搭飛機有8條仔去grad trip,成程機不斷好撚大聲咁講野, 其中一個坐我隔離講野大聲到震到我耳膜痛,有禮貌啲同佢叫佢咪撚嘈,佢地係到串返我轉頭真係on99。廢中廢老都係一鳩樣慌死人地唔鳩知佢去過好撚多次旅行又或者唔撚聽人地嘅指示搞鳩啲staff, 所以係無禮貌先係重點

好明顯係父母想去旅行
又無人可以幫手睇住先
唯有帶埋一齊去旅行

7歲去東京玩完全唔記得玩咗咩

5歲第一次去東京
記憶猶新

因為唔知仲可以陪仔女幾耐，想同佢哋有多啲回憶，就算佢哋可能唔記得，但有相，video

就算之後父母走咗，都可以睇返 掛

不過最後都5歲後啦

自撚私
影響到其他人之餘，對個細路嚟講都係虐待
純粹自我滿足，怪獸家長

尻叫 扭計真係細個寵壞

岩岩廣島番黎
格離就係細路 喊左成個鐘
戴左耳塞都冇用
仲要一尾郁身郁細

其實睇下你去邊度，帶佢去睇風景當然唔識欣賞

小朋友一樣有佢鍾意睇的，唔好逼佢睇大人嘅嘢就ok

我個仔三歲，去完日本後，成日都話要返

好撚憎D細路喺飛機鳩叫，好撚有衝動去屌鳩佢老豆老母。

利申：試過好撚大聲o殊鳩D細路，佢唔撚理

Real
咁啱尋晚，又係有啲bb年齡嘅細路嘈喧巴閉，
嗰陣自己已經喺度諗，
第時結婚生bb肯定起碼五年唔去得旅行

一係擺低小朋友俾阿爸阿媽幾日，
自己同老婆兩個去

屌之前去日本飛機上面10鳩幾個靚仔一齊喊

Real
咁啱尋晚飛，又係有啲bb年齡嘅細路嘈喧巴閉，
嗰陣自己已經喺度諗，
第時結婚生bb肯定起碼五年唔去得旅行

一係擺低小朋友俾阿爸阿媽幾日，
自己同老婆兩個去

毒撚細個果陣其實係咪唔會鳩叫亂跑

撘私人飛機囉

連登仔放暑假係咁上下 到佢地結婚生仔咪知囉

你咪撚出街啦！周圍都嘈

你同連登班小學雞講生兒育女 人地連手仔都未拖過呀

唔洗錢坐飛機

2～6歲同嘈唔嘈有咩直接關係
你係無家教既10鳩幾歲都係嘈架啦
你2公婆教得好就根本唔會影響其他人

係，同埋其實細細個去記春得咩
我兩歲老豆老母就帶我去澳洲，其實儲埋筆錢等大個左再成家去仲好啦，咩印象都無
三歲去日本，大個左佢地同我講當時驚我飲唔到外地水特登帶左一箱蒸溜水去旅行，我自己聽到都覺得搵黎搞咁

曬自己有能力帶2-6歲去旅行

其實會唔會你諗多咗？
兩個大人想去玩又唔知擺個細路去邊
比工人/自己老豆老母/托兒又唔放心
帶多個𡃁仔去又唔洗好多錢
我唔知其他人 至少我係咁諗

講真你咁細個去旅行都唔知體驗啲乜，
大個左又唔記得幾多

自己老豆老母都唔放心

無謂辛苦兩老喇
又要搬哂啲日用品 玩具 衫仔鞋仔
同埋其實好多小朋友
未必接受到老豆老母離開咁多日
大個啲還好 兩三歲真係問啲

小朋友唔喊唔嘈既我理得你同佢上月球
但唔係喎，次次咁講就會有人出黎「咁小朋友係嘈㗎啦」「你冇做過細路既」
次次搭機嗰陣聽到細路嘈真係想扑暈佢地

鳩叫

你都on9
係街你有得避，係機艙入面你避得去邊？掉個細路落海？

咁手抱b大家又點睇？對上果次坐左係一家隔離，佢地帶左個手抱岩岩出世應該兩三個月既b一齊去，佢地一家就開心呀，我果程機9個鐘都冇覺好訓，真係多得佢一家唔少，你地所講既回憶，係咪一定要建基係其他人身上受罪先？講到低咪又係自私冇考慮過人地

樓上硬係有d人以為做左人父母就可以企上高地
大撚把父母識帶唔識教
又尖叫又喊又雞啄唔斷，有冇諗過其他人感受

細個都話想去馬爾代夫
但老母帶左我上太平山

叫唔切

呢你d 孤兒仔真係好慘，細過有老豆老母 係孤兒院住冇得去旅行

黎緊要同個1歲未到嘅B去旅行
好唔想去

係你細個時父母乜都冇帶你去過，你咪冇記憶囉，現在有手機經常影相同拍片，小朋友睇番係會記得嘅

試過搭零晨機想訓點知有bb喊

BB又辛苦

父母又辛苦

都唔明去黎做乜

同父母帶bb入戲院差唔多

9月升小一??

你？？

1歲去東京迪士尼比個鬼屋嚇到仆街到依家廿歲仲有少少印象

跟團都還好，
自由行會好麻煩

其實去旅行有咩特別,
只係分別在搭飛機唔係搭車咁解,

姐係2-6歲最多比佢地坐車就唔應該搭飛機?
最多可以去海洋公園就唔應該出香港?
定2-6歲唔應該比佢地出屋企? 反正都唔記得?

屌！你嫌嘈咪包機囉 搭飛機係咁架啦柒頭

不要再說了

仲要次次都咁巧合係連登仔遇到d極端例子

個仆街仔講埋d濕鳩嘢 我係佢老豆都唔帶佢去啦 呢d垃圾反社會主義

班父母咁未必搵到親戚照顧既，掉佢去四大長老到又好似賣甩個仔自己去玩咁，帶埋去可以自己睇返。
況且細路無印象，但係班父母會有架嘛。影完d相又可以睇返。最緊要係，個細路嘈極都係嘈親人啫，老豆老母都習慣啦，嘈到街外人呢啲野，wfc咩。

2歲以下大約10%
2歲以上同大人幾乎一樣

其實想去邊都唔係問題
問題係佢地未懂事
好可能會影響到其他人
搭飛機係複雜過搭巴士好多
你淨係入到check in counter
帶住b車係要寄艙
但係啲父母好鍾意去到登機閘口先比staff tag
跟著如果係infant(2歲以下)
係要對好多嘢，又要full record又要打落report到
重點係飛機雖然冇規定可唔可以嘈
但係保持低聲量是常識吧
搭飛機唔同搭巴士
有搭過飛機都知其實搭飛機都幾攰幾需要休息
而且少則幾個鐘，長則十幾個鐘
換著係你都唔想俾啲bb用佢地響亮嘅聲音嘈啦係咪？

利申 做緊航空業

其實有得揀，邊個會想帶b
玩同食都要就住
辛苦多過旅行放鬆
4、5歲應該好d？

樓上d友講到帶仔女去旅行幾咁偉大 去完幾咁有得著 唔講以為去完會聰明d 跟本對小朋友黎講同去長洲冇分別 帶唔緊要 你唔好搞到人啦好心

如果係香港坐車例如巴士或者MTR
就算嘈住其他人個時間都短啲
同埋巴士同mtr ，其他人可以坐遠少少避開

點都好，不論係巴士mtr定飛機，嘈住其他人就係衰㗎喇，自私垃圾家長

4,5歲我諗父母識教應該無問題

得幾歲去見識到d咩，去完都唔知仲記得幾多，細個去完印象模糊到

好坦白，你問我6歲前我都唔撚記得哂d野啦

增廣見識既你留番果份旅費比廿年後我去好過啦

反社會主義點會係垃圾
露底了

上面班友肯撚定未試過搭飛機遇著細佬扭計
一次台灣好短程，大約一歲細路爆喊
喊足兩個鐘
我唔明點解佢耐力可以咁強
仲有日本五個鐘機
未起飛已經話要飲汽水
扭左兩個鐘佢媽終於頂唔順
真係叫左俾佢飲
飲完繼續扭
個細路冇提出任何要求
係完全冇意義咁扭
扭到落機
搭飛機已經幾個鐘郁唔到
仲要疲勞轟炸
你要帶細路去旅行，你湊得辛苦你嘅事
個仔唔係我生嘅
唔好要我一齊suffer

試過問個四歲嘅小朋友 爸爸媽媽前幾帶左你係邊度玩
佢答我酒店囉
我問姐係邊度
佢答返我好遠嘅酒店

俾父母一個回憶 完全唔撚關個細路事

打卡 呃like

因為要考幼稚園，填 portfolio

貼錢買難受

即係你要屌d無禮貌嘅細佬同唔識教嘅家長
我覺得你係啱嘅
但講下講下已經講到
大人帶細路仔去旅行係錯嘅
會唔會一言堂咗少少?

上面講小朋友唔出國都係影響緊人
係咪平時都要收埋個小朋友

講到咁極端為乜呢
你要知香港人平日生活已經夠晒衰
你小朋友再加多腳落嚟都無乜感覺㗎啦
但係上機去旅行真係一年得十零日嘅機會嚟
真係滿懷希望咁去諗住終於逃離地獄
但係上機無得避要忍小朋友真係好痛苦
一唔係就管好個小朋友啦
外人真係無責任同你分擔㗎

移民點睇
我都煩緊個歲半b點樣搭十幾個鐘機唔嘈/嘈少啲

關移民咩事？
跟本小朋友就唔應該坐飛機

我經驗係揀夜機搭跟返平時訓覺時間
一次洛杉磯來回香港
另一次洛杉磯去東京
兩次未唔夠兩歲
上機無耐訓到朝早成10個鐘

等佢大啲先搭飛機

唔介意細路仔嘈
但好撚介意啲家長唔肯教
個仔又跑又叫仲掛住㩒電話

我第一次搭飛機都係 4 歲 family trip, 總好記得個旅程。

上次飛日本 兩個得三歲既孿生細路仔坐係我後面 全程係到大叫 開住個ipad又勁嘈 一直踢到我椅背 我已經叫埋空姐過黎 個老母唔好意思都無
唔該啲家長俾啲責任 教好自己既仔女 教唔好就唔好放佢地出黎去旅行嘈住人地

其實真係睇識唔識教, and 個細路本身乖唔乖
我自己1歲未夠開始飛, 3歲嘅時候飛長途機返香港
重要撞啱八號風球前
我老母話我真係唔喊
連隔離個鬼婆都同佢講, 佢見到咁細個小朋友好撚驚
但我真係好乖唔嘈

希望將來有小朋友都似媽媽咁乖, 咁我會敢帶佢飛嘅
嘈住晒嗰d 就咪搞喇

2歲以下要收2成正價機票錢
我上次坐國泰個囡張機票仲貴撚過我大人果張..仲要無位比佢坐

癡線你經歷完全同我一樣 我個時仲係凌晨機個個要訓覺，條細路坐我後面瘋狂喊+尖叫+踢我後面，完全訓唔到 佢老母有道歉但都控制唔到佢，屌

所以一直都覺得生仔係應該要考牌 細路仔係咪真係咁需要搭飛機去旅行呢 佢地嘈到咁啲家長係咪要反省下自己管教方式係咪有問題 仲要係咁自私影響到全機人

4~6 歲都ok嘅，
至少我嗰陣都記得屋企人帶我去泰國玩
第一次坐飛機， 去樂園， 酒店， 啓德機場

都好睇你個BB 本身會唔會好易喊嗰d

我表姐帶個未夠兩歲嘅仲戇鳩

樓豬唔抵得人地小朋友擦到好抽去得起旅行？
樓主細個係咪無錢去旅行家庭

我細個都係咁 比人帶去旅行
但依家唔記得曬做過啲咩

撘飛機鳩叫最難頂
嘈到冇得瞓
個父母又唔理

我2歲屋企人帶過我去英國探親
完全無印象
到大啲 幼稚園成家去泰國旅行
但係我只係記得酒店個泳池好好玩
其他記憶點係零
直到小一去日本
終於記得有去迪士尼 浸下溫泉
所以我都認同6歲以下唔洗帶啲細路去旅行
根本嘥錢

移民要搭飛機...

放低俾屋企人照顧？樓主真係好自私，你有無諗過小孩的感受？

每個細佬都會有反抗期，係好自然的事，除非係一些日日俾老豆打到無晒自信的細佬，就係你地所謂的好家教

威囉 英雄主義囉 疊馬囉

帶唔帶有無回憶關我撚事，只要唔好騷擾到我

屌你都on99，唔通行路去呀

平時少少聲都嘈，我諗緊帶耳塞

即係唔移住
咁我又唔會

唔喊，嘈

6歲ok la
6歲去旅行記到而家。
4歲就真係太細個，但好多時唔係想仔女記得，而係父母自己想有回憶有相，人生好快過，上到30歲時間過得仲更加快，眨一眨眼仔女都大晒，比人留個回憶開心下lor。
我諗你都係想講帶小朋友去旅行但control唔到小朋友，咁呢個係技巧與態度問題，無論幾歲，父母都應該好好control到個小朋友，去旅行先去得「有公德心」。

我五歲去北海道啲畫面仲記得喎

其實太細 根本見識唔到D咩 唔會記得
我個學生3歲左右
去完旅行返黎 我問佢去邊
佢答酒店
佢連個地方都唔會記得 淨係記得係酒店睇電視
如果父母想帶小朋友見識 真心覺得上左小學會好D

前提係細路要乖要靜要定
個目的幾好都無用，擾民

有次搭船 個細路可能暈船浪
唔舒服到係咁喊
鄧小朋友慘
太細個去都係唔太適合

人哋有錢去你又吹得佢哋脹咩

見乜柒識，d細路嘈到人見人怕，又喊又螺地，返到香港又識同同學吹水話去邊度旅行食乜食物咁，好撚有意義

見識到d乜？有無可能係父母講得多，加埋睇好多相片，就以為自己記得好多細節？

唔識教嘅父母就會好好藉口講要見識
屌你老味幾歲仔就話要見識，佢係咪得返幾年命？

哥儿 无需要向牠們低頭！
仲是对！

無錯, 去邊搭咩交通工具都係一樣,
唔影響到其他人為主

總計：如果你搭凌晨機+後面坐白厭細路+佢父母係大陸人=你可以含撚了

冇安全感先至最易喊喎
你個B成日喊你就以為呢個係自信既表現？

2-6好好啦，我有D同事仲on9，有一個7個月左右去台灣，一個一歲多點去星加坡，真心唔明咁細個去旅行做乜9，又拎尿片，整罐奶粉，奶樽。

但其實香港有乜野玩？海洋公園迪士尼濕地公園九龍公園科學館3D館沙灘公園圖書館行山所有離島澳門book酒店玩下主題房，你講得出嘅都去過，小朋友鍾意去主體公園鍾意去動物園，香港就得個海洋公園叫多少少動物睇，近少少就長隆，咁放暑假咪帶佢去遠啲玩，的確佢大個可能咩都唔記得，但佢當下嘅開心係無價。自問教得個小朋友好好，佢最多都係降落嗰下耳仔痛先會喊兩聲。
講真，做咗人啊爸啊媽就明，個仔話想去動物園，唔通同佢講你大個都唔記得嫁啦，你大個先去啦咁咩。

講得好岩 唔關旅唔旅行事 係家教問題
有個3歲姪女係屋企鳩叫 話佢2句又嗌
食飯又走黎走去
真係好想打巴佢

嗰個年紀嘅小朋友係最天真最可愛，就算小朋友無乜記憶，但係做父母嘅一定會記得，小朋友大個左之後就會厭父母啲行程點點點，咁不如細細個同佢去左，比個回憶做父母嘅，等佢地大左同朋友仔自己去啦。

唔好話父母 好多老人家仲縱 成日話仲細個由得佢
而家唔教幾時教 根本好多野要bb果時就灌輸
成日覺得佢鐘意佢想 貪方便就哂佢
唔會諗下後果 所以點解咁多港孩

我返而想問真係唔明d父母幾多歲都唔去旅行仲乜鳩

樓豬窮撚思想

我記得細個老師都要我分享
個陣成個暑假都去咗度假 講足成堂好威威 小息個個都圍住我
成個小學最威個次

十三歲都咩都唔記得
弱智?

想同個小朋友有回憶

咁係咪姐係生左仔之後6-10年先可以去旅行

咁多失憶撚
我6歲都去過外地旅行
好多嘢到而家都仲記得
點解第一頁嗰幾個回覆咁多負評

成年都唔生性
廢中廢佬一如你所講 以前去grad trip同班讀過書嘅一齊去都無眼睇

興奮唔緊要 夜機都要細聲講大聲笑 又拍片又鳩叫 嘈到空姐過黎叫細聲d
等我同個空姐道歉 幾撚唔好意思

我一歲多啲去過加拿大 完全零記憶
升中一嗰陣去曼谷同東京玩 依家已經冇曬印象 其實都唔知去嚟做乜

係澳洲過一歲生日，乜鳩都唔記得

其實唔蝦抱同鳩叫，小朋友早d去旅行係好事

屌你老母依家連登仔話小朋友幾多歲都好都唔應該出門坐飛機啊，咁關係唔係移民乜撚野事啊

兒登仔搵唔到理由合理化去旅行個行為
就開始鳩作d移民唔通行路去，既然移民得=旅行都得既鳩論
或者用五毛d臭蟲論話大人都有人嘈=細路仔嘈都無問題
到底兒登有幾多弱智自私撚

我有親戚 成日帶個三歲大嘅仔去旅行
個仔全程9成瞓覺

會，但比老豆打到乖

但現今有邊個父母會當衆打仔？反而我見過仔打老母

我細個成日想去 同同學傾計去過同一地方會突然frd咗 小學雞嗰陣

但我唔明點解會鳩叫 唔會怕煩到人咩 細路應該怕人先係

d人細個冇得去

利申中學後先第一次去旅行

認同 上飛機訓覺聽到啲細路又喊又叫真係火都黎

問題係無教好個細路姐

唔係去唔去旅行

一陣連登仔又批鬥父母冇係佢地細個栽培佢，俾佢地見識乜乜柒柒。
屌埋依度D話人未做過父母D人，記得曬定D旅行相入相簿，以免個細路上黎出post呻

真係想掉鳩依D家庭落機

如果無記憶就唔做
你而家乜都唔洗做啦

其實係講緊父母有記憶重要
唔係個細路

有呀

佢地睇埋晒d咩不打不鬧教出好飛子山埃書

同意！好撚憎d人一次過po幾十張旅行相

又無角度構圖張張亂影去旅行又著到行山咁

確保到d細路唔會係飛機到鳩叫同喊？
確保到就唔叫細路啦

就係個細路影響到人，人地先會理
你估有人會想理

Control唔到既機會遠比control到大啦
唔鳩叫既細路真係好小好小見

科學研究證明接觸新奇野會有利兒童腦部發展
樓主細過一定成日留係屋企

家長自己無家教
教唔好個仔咪由路人出手囉

係嘞！最好個個客一上機好似條死屍咁訓係度！到落機先乖乖起身好似日本隊咁執埋個位俾你地班友好未呀

䦯你撚事咩

因為我想三代同堂全家齊齊整整健健康康既時候去一次旅行
小朋友將來唔記得唔緊要
反正佢既功用只係娛樂爺爺麻麻
求其俾啲飼料啲小朋友食就ok , 白飯就夠，安全就好

其實3-4歲都識少少架啦,最重要係睇性格。

我表妹為咗入名校小學，姑姐要專登洗錢帶佢去旅行，等佢面試有嘢講

關咩事，啲老豆老母唔識教啲仔女就去邊都咁on9嫁啦。

識教果啲就無問題啦。

哩度就係一個好例子

連登仔基本上同反佔中班人一樣！佔還佔！唔好阻住反工

樓主生活破碎家庭已經好慘 唔好話坐飛機，童年可能連長州都未去過

樓主係窮撚思想

你以為個個老人家都願意同帶小朋友！

第一日上連登？

唔知自己個磁場有問題定點
次次坐飛機/旅遊巴，都一定會有bb係附近喊/叫
最深刻係一次東京返香港，上機後周圍都無手抱bb，心諗今次發達了。
點知一起飛，隔住3-4個位嘅兩兄弟係度玩ipad，仲要開到最大聲，一路玩一路笑。而佢地父母係度補緊眠

到左後期，佢地父母醒左，估唔到嘅係一家四口一齊玩ipad 世界級家教

其實只係父母由大肚到個仔識行已經兩三年冇去過旅行，餓左好耐好想去，但又放唔低個b遮。放得低個b, 邊個唔想二人世界。

通常小朋友係外地都病，又可食花生

唔係真心想帶佢地去 只係大人唔想無面 父母同人閒談被發現無帶過仔女去旅行 咁咪柒囉

我都係第一次收到500個負皮,
btw 應該係無錢去

你話搭長途機話佢煩就話姐 但好多時旅行程機咪最多3-4個鐘 體諒下人唔得嘅

講真 你自己細個2-6歲個陣個唔好淨計去旅行 你覺得自己無煩到煩過其他人咩 做人多啲體諒啦

利申 出business trip番嚟攰到扑街成日有小朋友喊

好似去過幾次都唔記得有D咩事 印象好模糊 淨係記得有去過

細路去遊樂埸戶外玩/放電啦，係室內嘈撚生晒

成日俾人問幾時帶個仔去旅行，但佢而家先7個月

咁細個都唔知去黎做乜尻，防疫針果d又未打曬，病左又麻煩

多d帶佢出街咪得囉

邊個話去旅行一定要室內

名校嘅iq test係同旅行見聞無掛勾

上次去大陸揼骨見到有人帶埋個3歲細路
自己揼骨
要個細路鳩等成晚

小朋友唔想溫書做功課添

兩三歲基本上控制唔到，父母自己都爆晒eq

麥兜

人地講小朋友唔會唔知咩野事同埋唔會忘記。回應咁樓主既論點,點解連登仔既回應永遠都係咁低質,連人地講咩野都唔明

有d得有d唔得,睇性格。
你o個個幾大?

我三個O既,
SO FAR 控制到, 但小朋友專注力低, 扭眼訓, 扭肚餓呢D不明朗因素根本控制唔到
話人唔識教根本毒撚黎, 父母都唔想佢嘈trouble 2 terrible 3 個個小朋友都會有

至於去旅行, 有時兩公婆對慣香港減下壓都要你管? DUM 低佢地邊個湊?

唔帶小骨友去又會比四大長老親戚串話兩公婆風流快活
生個小朋友出黎把春

Bb夜機去堅on9

利申：帶過bb去外國探親，坐日機，冇喊

帶過一歲嘅去台灣
盡量唔比佢訓晏教 同佢玩
上到機 喊左陣 起飛前訓左
降落前岩岩好訓醒

來回都係

黎緊又飛去第二到了
都會用同一策略

準備比兒登仔咬

家教問題，依代做老豆老母個堆“家長” 只係識屌9個仔，而唔會話同解釋比過仔知點解唔做得，做左會影響到其他人。一味屌9個仔，做個仔條氣唔順咪逾屌逾就係唔比做過啲做晒。 另外最好笑係見過有個老母係個囡喊緊個時屌佢唔好喊啦，重要大大聲屌自己個女，點知個囡喊得重大聲

試過去英國，11粒鐘機座前面個2、3歲一直鳩叫到落機
好想死

唔關帶唔帶去旅行事，冇家教既起巴士地鐵都會嘈足成程。只要同佢講你再亂黎就下次唔洗坐飛機，住酒店就會收聲。我個女就係咁，其他人就唔知。so far黎講去5歲去左4~5次旅行都冇咩野，係做大人辛苦D,好多野食唔到要就佢。

自己想去旅行
個細路冇人照顧
咪焗住帶埋去

6歲以上先帶得去旅行, 計埋大肚個10個月等於7年都唔去旅行有無人咁偉大忍到唔去

我重怨父母係我細個無帶我去旅行，最多係去大陸的北京西安天津行下

你尋日總共用左幾多錢 飲左幾多杯水 痾左幾多次尿呀高智

係child登討論呢個問題都哂氣

1. Child登班loser細個都係窮撚 根本未試過2-6歲去旅行 所以唔洗問佢地會唔會細個有印象
2.呢班loser唔會有機會做人老豆老母 體會唔到果個感覺

好有道理丫

記憶都有分深唔深刻既,同你日常生活點同

5 6歲咁上下父母帶過去東京迪士尼，而家大個左得返好少印象

其實個重點唔係影響他人咩 成班大愛撚偷換概念到

之後再埋怨細個果陣,父母冇帶佢出去見識下呢個世界

或者佢地唔會明白一家人出國旅行ge樂趣,而且佢地總是不幸地遇到d極端例子

我以前都係咁諗，但有人話比我知，原來係父母想留返回憶比自己，陳經同自己兒女去旅行既回憶，可能真係要做左父母先會明白。

唔騷擾人帶乜嘢都得

試過德國返香港，有個細路喊足全程

極端例子? 你肯定無試過搭夜機要訓個時比個大陸細路瘋狂踢你椅背，先講得出呢d風涼話

如果一個月都去幾次旅行 咁唔記得我就話覺得合理姐
定係去旅行對你黎講等如飲水痾尿?咁你就真係去黎都嘥氣 乖乖地留係屋企做暑期作業啦